林書豪宣布不回北京首鋼 離開中國哭了「還有NBA夢想」

▲林書豪 。（圖／CFP）

林書豪上個月傳出已取得台灣護照，新賽季的動向引起各種臆測。他上季率北京首鋼打進4強，回美國前還特地發長文感謝中國球迷；但北京並未將「外援優先續約權」用在他身上，原因指向雙方薪資談不攏。他也在15日錄製影片宣布，他決定不回北京首鋼，因為他還有NBA夢想，直言這個決定很難甚至哭了。

林書豪上個月傳出早在7月30日就取得台灣護照，他將以何種身分回歸CBA引起眾多討論。北京首鋼並未對林書豪使用「外援優先續約權」，但大陸媒指出，這是著眼於薪資上限，雙方遲遲未完成續約，主因是薪資談不攏。

林書豪15日打破沉默，宣布自己不會回歸北京，他直言這是人生最難的決定，他花了4周去思考，甚至無法入睡，「每個早上4、5點就起床，一直在想。我不知道，雖然首鋼對我非常好，但到最後我還是覺得我還有NBA的夢想，我還有時間打球，我必須要去追。」

林書豪說，他現在必須離開中國，和家人朋友分享時他哭了。他表示今年是很特別的一年，每天可以看到中國球迷很感動，「我永遠不會忘記。」

北京在聲明中回顧了上季雙方一起經歷的美好回憶，並獻上祝福，「再見豪哥，期待有機會再續前緣，我們永遠是一家人！」

「一年很短，短到還沒來得及回味就說再見；一年很長，長到那些點滴相處如珍珠般串起綿長的回憶，烙在你我的心間。」北京首鋼15日發出官方聲明，證實超級外援林書豪新賽季不會再為球隊出賽。

走遲一陣容乜易被中國人
呢啲垃圾虛偽耶撚身體最撚誠實

終於唔駛打mma

依舊虛偽垃圾
爆武炎時第一個仆返美國

被人打到仆街

：呢個決定好難

明明佢係中國人
打咩NBA
打CBA啦仆街

唔使打少林籃球

睇來支那應該無晒外匯再續約

垃圾，咪撚去污染NBA

死撚開啦邊撚個要你件垃圾

林書豪大傷完仲要黎CBA嘆左年 仲跟唔跟得上NBA個節奏呀

佢係CBA場場俾人打撚到口腫面腫

美國撤僑啦, 重唔走等做人質?

又話係CBA搵到樽鹽，依家又話有NBA夢
留係大陸啦屌你

都幾撚假 賤人

哭𠹌咗

北京在聲明中回顧了上季雙方一起經歷的美好回憶，並獻上祝福，「再見豪哥，期待有機會再續前緣，我們永遠是一家人！」

你直情終生留係大陸啦

NBA應該冇隊會簽佢
去歐洲打囉
歐洲都冇人要唯有去台灣啦

擺明係籍口想逃離支那啦

他表示今年是很特別的一年，每天可以讓中國球迷觀賞自己被揍很感動，「我永遠不會忘記。」

咪撚哂野 比人打完爆肛就唔打

美籍華裔球星林書豪今年離開NBA速龍隊後，以稅後薪金300萬美元（2,350萬港元），加入北京首鋼隊轉戰中國CBA，成為CBA史上最高年薪的球員。

如果收齊數的話執到啦喎，佢能力 NBA 點搵到呢個數

哭𠹌左啊真係
真係好撚慘啊

打籃球打到好似佢咁, 行前行後都唔係, 真係好核突

去過CBA 比人打到仆街，乜嘢節奏都無問題

頂唔順mma比人打到敗走

咁垃圾嫁
Cba明顯高層次過nba啦

其實睇佢打cba都好錫身
有啲似luka咁打節奏
返nba我諗做板凳暴徒應該會有人簽
但可能得下游隊

被支那狗打到怕怕

呢條撚樣食幾家茶禮好撚肉鳩酸

佢用4星期時間諗到籍口

直接改打MMA 啦

咁撚貪錢？
佢算係nba賺錢中上果堆啦
喺火箭食咗份肥約

Nba一定無
之前可以屌nba歧視亞裔

呢4星期日日訓到成隻死豬咁

走啦垃圾

佢嘅夢就係做冇樽鹽嘅美國人

上年係速龍個陣廢到

中國豪

要入藉不了

佢有閪料打NBA 咩而家

季尾先去
都無咩時間磨合
又爆左vv出黎
無計啦
佢打法要有波係手先有用

身體很誠實

Nba又唔夠打
Cba又唔夠人打
過黎香港打甲一啦

頂唔住啲中國鐵拳?

中国人应该打CBA

前排湧先話想搵佢試訓

正打邊隊好 東方定南華

林書豪啱啱去都會比機會 只係炒得多 做唔到目標
加上fvv老婆生完之後突然覺醒
只可以話林書豪無把握個機會

最走精面就係呢種人 拎台藉就話為左cba 一個屈尾十返左美帝就898你條尾 仲要口講乜乜乜 笑撚死

去完次一級既聯賽點會番到轉頭呀

正常有料打到nba , 唔係養佬都唔會走

自己貪心呢獲捉晒蟲 , 仲講到夢想咁好聽

鄰國球迷：點解NBA 係夢？中國人點解要奶美帝？

cba出咁高薪請你打波，一叫你放棄美國國籍就走

又要舐共又要呃人台灣國籍，屌你林書豪衰撚過戴偉浚

邊隊會要呢隻野g-league

美籍支那狗裔球星林書豪

應該夠係d-league做第六人既

哭o能左😭

唔奇
老將底薪都2.6m咁 未扣稅

點做暴徒
佢一場攞唔攞到5分

好多nba打唔掂 打完CBA又返nba 打

Eg Jr simth

再見北7

本身都係威一季。其餘時間跟本唔夠班。

小心佢係中共間諜

嗡得出名既都十隻手指數得晒 , 真係叫「好多」？

其實話為生活唔想停一年冇波打 , 真係冇咩大不了

如果佢真係有nba夢 , 點睇都唔應該去打一年cba

佢點廢都好 , 前兩年都冇可能連一隊nba球隊都唔收佢 , 除非佢自己開價太高

賺錢多過哂好多球星。。

其餘時間唔夠班又未至於既 佢由火箭到網隊個段時間都算係合格既後備~第6人 每場打20幾分鐘拎10幾分咁 稱唔上高效率
不過由佢大傷個下就返唔到去啦而且都成32歲 等養老啦本身又唔係打組織起家 3分又唔穩定

祝佢斷腳死全家

這個決定很難甚至哭了

係湖人收過一年千四萬美金喎

勇士 (富邦)

賤種，NBA有話要你咩？

試問邊一隊想要呢個佢

湖人個年800幾萬 但係nets hawks 3年都過千萬

G league 人工咁低
佢點會去

一鋪清袋
(噢，原來你打籃球唔係桌球？)

hornet playoff個年第6人搶分
之後net個陣本身有機會上到all star/leader
但係傷患問題無計

他知道 哭是沒有用的

打到哭了

jr都有人要啦

點解唔想返北京？係咪煽動對中國既仇恨？

痴線
佢喺nba搵嘅錢
多過好多 draft pick first round 甚至lottery 區啦

訓左無睇
呢條友有無係中國贏過CBA

佢體格唔可以長時間比賽好易傷/降低效能
唔明點解死都要去NETS 結束NBA生涯
如果佢留係HORNETS 打多兩年仲好

林輸豪根本就係台獨分子
又話台灣係支共既 點解申請台灣護照 有支那護照咪得

底薪簽弱隊做2nd/3rd pg應該有機

佢好似有歐洲隊報價比佢 但佢想回饋中國班fans 所以去CBA打 其實佢仲有料打既 我覺得 大前提係要保持健康 打返上年鷹隊水準都夠做

但依個網咁寫

無記錯係火箭嗰份合同？

喺CBA打唔贏人（物理）
諗住返返NBA撈
不過都幾大機會有球隊要佢

我諗起劉翔
支那人全部都係影帝黎

廢柴

Ching應該冇睇開nba

nets承諾有首發打 點知報銷咗成季

好l廢囉
防守強度高少少就走
係中國感受Jordan rule都驚
點返去打nba

唔怪得佢嘅
人地強國人講明
打佢等於同時打 台灣同美國人
佢驚都正常

我睇呢個 可能我個個薪後

13m/y 定200k老底
傻都識簡

係cba打多半年
轉戰k1咪幾好

軟弱

美帝撤僑

我唔知佢拍節目個啲好冇揾啦

但我覺得北京份約又唔係真係肥到唔去對唔住自己

垃圾豪

佢係nba都搵好撚多 成差唔多7000萬美金 再加之前d代言約 所以去CBA主要都係想係中國人面前打返場波 多謝下佢地咁 CBA都算幾肥美既 外援最頂薪合約 但應該唔算佢最大考慮因素

CBA 應該係廣告費勁，佢係大陸幾年拍左好多廣告綜藝節目

人民幣不香了

試下用正選，唔好用首發

垃圾來

巴塞 皇馬 藍球隊應該可以

屌

三姓家奴

所以佢話為錢為生活為中國fans都ok

但一講nba夢就真係預咗人屌佢

依條仆街仔之前奶到雪雪聲

岩岩check咗
對唔住 即改

打過CBA,你就會明白NBA根本不外如是

第一場就傷鳩左

他 知道 哭是沒有用

歐洲打聯防又唔限防守3秒 佢而家又無3分又無爆發力 去歐洲後備都無得打啦仲想去巴塞皇馬

Jimmer frxxxxxx
Cba每場3x 分
返nba 臭四

有jordan做老細
走得快好世界啦
成日鳩pick鳩簽

佢大撚把錢啦
一個非draft嘅球員
佢nba生涯搵嘅人工 多過好多top 10 picks 球員啦

波又射唔準, 爆發力又無, 又唔係後生..

特步3年都7.5m鎂啦

都係唔想打cba求其搵個藉口

條友起碼3-4億港紙身家

屌 , 係都話想有比賽上場保持狀態

拍住節目打cba , 仲要冇冠

之後話nba夢 , 就肉酸架啦

打MMA幾年搵一世的錢，有賺啦

起碼十世中產嘅身家

怕左強國球員就真啦,成日爆缸

好嘔心

原來 Coach 都有搵佢做代言

識玩去abl/sbl/p.league再飲頭淡湯
大把台仔比錢佢洗
順便幫黑人個pleague打響頭炮

我係 NBA 老闆都簽佢，唔洗打波勁，用佢個名出波衫打入大陸市場已經 fat fat ，好似當年易建聯咁

易帝比walton玩死啫
佢個打法打小球好適個
打法有啲似大lo
不過易帝都收league 架啦

佢果然係哈佛econ
識得用盡任何方法達到利益極大化
無波打嘅時候 用埋種族牌
再用美國 台灣 亞裔身分
喺最崇洋嘅中國出騷做綜藝

充分賺盡每一元
李嘉誠先可以同佢玩

人工唔得
畀得幾多錢

國家對你的恩難道只有四星期便忘記了嗎

醒目仔來，大陸搵錢，最多油水係代言呢D 隱形收入，好多有錢佬咁樣來洗黑錢，win win situation

豪哥心聲：「每個早上4、5點就起床，一直在想。我不知道，雖然北京對我非常好，但到最後我還是覺得我還有美國的夢想。」

然後北京哭著說：「你我還是一家人。」

屌你老母豪哥負心漢
祖國有咩失禮你

佢份糧唔知夠唔夠比哂咁多隊班費

實夠
而家台灣波無外援

一樣大把代言衝出黎啦
特別個p.league一定會請猛人打頭炮
起碼唔會差過oj

台灣d代言比到幾多

Walton話唔保證有穩定出場時間易帝先走

台灣大把老細啦
連youtube founder都返左台灣幫手

此外中國媒體更透露，林書豪與特步合約為3年750萬美元

呢個數 台灣廠商好撚難畀到

你睇國王比佢玩到

液帝（弟）

學姐倫做雙頭蛇

跳船走難

佢d綜藝之前講緊50萬人仔一集

等睇被強行讚許為漢奸

算收得少啦

又話CBA先係夢想
CBA水平不比NBA弱

支那：我地就黎連食都成問題，要跟隨習大大搞好內遁環呀， 外緩遲d 先啦

呢啲擺明講嚟呃鳩支那班水魚啦

賺完支那錢都仲可以全身而退

哭錢喪

橫洲工業

咁有錢
仲咁撚貪錢

比件後生仔都唔比佢啦, 佢無後生個時既速度啦
如果有睇易帝打湖人preseason, clutch moment個個都switch佢針住黎iso

你以為佢好光榮衝入去cba?
實情係上年summer根本冇隊想要佢，先死死氣躝去支那

好低可能性，因為佢大傷過，又老

林書豪：屌！打波定打人呀？

抵撚死

其實佢黃蜂做後備交足曬功課wor

真 佢個年真係最好 但MJ唔想出錢留佢 而且佢個陣仲成日想打正選

NBA冠軍都拎埋啦，收山啦

Nba咁soft 掂下就有foul
邊及得上CBA MMA水平

你講笑？NBA 咪已經係CBA

奶共唔洗付出代價呀？冇俾人打到斷手斷腳算係咁啦

係香港唔怕俾人屌到暈咩

邊能同
NBA 係BLM
CBA 係CLM

實際操作我唔識

但如果佢已經唔缺錢既情況下 , 真係有nba夢

係咪應該留係美國 ? melo都試過冇人要 , 又底薪又十日約個味野 , 有實力肯努力肯試 , 總會有啱用既球隊要你

去cba一年 , 你又唔係打到風生水起 , 狀態fit到隨時番nba , 又唔係後生仲有進步空間

咁不如留係cba打多兩年揾夠退休算啦

講真佢都算係華人既代表作之一 , 唔好愈搞愈肉酸啦

之前奶到痴線，攞咩台灣護照返去偉大祖國啦

冇計 條傻仔 三分唔準 防守又冇 靜係識打Pick and Roll 邊隊會要佢

一黎邊個嫌錢多
二黎佢上年分分鐘真係冇人要先去

淨係3分命中率加傷病史，NBA下游隊都未必敢簽啦

垃圾死返支那啦

冠軍級後衛

反而係估唔到咁少人工

留名睇冇人肯收佢/打一陣俾人裁
死返去打你嘅夢想CBA

點都有嘅

打波同打人兩回事

似CBA收入不似預期

如果講打人就係

應該未至於呀？

佢肯減人工 , 我諗應該有隊肯買佢黎做後備pg

搞唔掂啦 , 超有經驗老將又稱唔上

玩後生重建又唔輪到你

又唔係話真係又平又好用

佢撚敢好似tmac比支那球員挑釁完起鳩人肘咩

屌奶星
佢就係老底都冇撚人要啊

簽卡特都唔撚要佢

算把啦 人做耶撚你做耶撚
shame on you

應該會有球隊要佢，話晒都叫有少少經驗。
不過可能大多數時間都係飲水機守護者。

老將底我簽d league後生仔唔好？
仲有一班係歐洲搵緊食既球員揀。歐洲都係頂級聯賽，質素好過cba

做波衫收集者啦條撚屌

原來係咁 , 不過個時諗住佢都有機會衝cba冠軍

佢當初明明話打CBA係佢夢想

點比，melo始終有size有射術有經驗，呢條廢物咩都冇
應該係差到冇球隊搵佢埋班，連波都冇得打，唯有搏下去支那打下easy mode爭取曝光，等有隊要搵人果時仲有啲嘢參考下

打到哭能咗

e家大把勁控衛
一開始又唔甘心係黃峰做後備控衛
係網隊有機會做主控
又咁岩大傷完 年紀又大
咪冇人要
我係球隊都養新人la
佢又唔係高
球技又係後備同正選之間
控備黎講 真係唔算勁。。。
我估就返唔到nba
除非有隊波好多控衛傷先有機會輪到佢
返去做後備

佢係認認真真打波 , 做第6人同半正選之間應該可以既

笑死為咗奶共可以去到幾盡

真係咁有nba夢 , 應該唔介意做飲水機守護神

佢係一線鷹夾吹羊係幾好
但waive 完入速龍就廢到3分都無撚埋
佢入速龍嗰期後衛都傷哂，所以唔係無比機會佢
到速龍入playoff van jordan仲打到碌柒咁已經唔用佢

最大問題佢上年係宣道會表現到連信心都無撚埋

佢而家無哂剎食既first step，控場本身又唔係特別好，射波都無埋其實佢好難係nba生存到

CBA都打唔掂 仲想返NBA

去廣東隊一齊衝二連霸

唉 諗返起都覺得7
freeride暴龍拎冠
仲要勁開心個樣

講返起其實都真係幾多機會
又火箭又湖人
佢自己冇把握到姐

同埋傷完係到講I am done i am done
都真係on9
正正常常
d球星好似kobe kyrie k thompson咁
傷完都唔會示弱嫁

笑死，一開頭又話自己中國人又盛，賺夠就走

打狗

I’m done

比人係cba打到仆街

漢奸賣國賊

不如你CHECK下佢最後個年NBA收緊幾錢先
條友係ON9 你自己都查下先笑人

好記得佢呼籲叫人唔好再用武漢肺炎

別讓林書豪跑了

佢幾年前唔係話咩linsanity 嘅咩點解依家搞成咁 有冇師兄解答吓

利申：唔識籃球

佢去速龍之前都場均有10幾分嘅
去到速龍無得打啫

明明trey young looked up to him as a mentor
點知走到龍渣哂
如果鷹比佢打足一季 應該今季唔會無人要

點都快過大lo呀

有NBA隊簽你先算啦

搵野黎屌
有邊個champ完唔開心架
oden打熱火東岸champ都開心啦
仲有佢係大傷左2次
打開波都知
傷開有條路
rose jabari penny hill roy cousins
佢仲要係一開季就傷
你上面個咋都唔多傷病史
都係小傷
我睇kp都似玻璃人

可以問埋孫悦開唔開心

你講緊5年前？ 上年速龍決賽連垃圾時間都唔出呢條垃圾，飲水機守護神都唔輪到佢做啦

32歲 大傷過 都幾難返nba
當年戰神都冇人要 何況佢

Matt Barnes
想講句心態唔係幾得姐
團火比較細

玻璃人

衰d講句
linsanity之後
我真係見唔到佢有d咩明顯進步過
所以oden咪離開左nba去左大學教波囉
佢表現唔到冇唔甘心
好似curry咁先學人humble la
唉
at least佢比我印象係好軟弱
成日怨冇機會果種球員囉
我真心見唔到佢打波有火

由華人比人睇低一線
到哈佛ncaa無人理
到體測超班都落選
再去d league
浮浮沉沉轉幾次隊
比人waive
打到24先爆上黎既人
你話無火
咁睇黎鄧肯都無火
唔係個個都好似kobe ki咁咩都做到出哂面
黃種人既後衛佢係第一人
除左天分更多既係努力
強如rmbj都有老既一日

仲有new york個陣無投射無左手
到後期開發射術
hornet打到最佳第6人咁既表現都無進步

反還反
吹到linsanity之後冇進步
剩係防守都唔同lv啦

Nba 會有垃圾隊簽來做樣板，個問題係 min pay ，佢肯唔肯先。

進攻技巧呢?
e家控衛要大量得分常識黎嫁wo
同埋佢防守點都稱唔上好la

個春袋好彩仲未係打波時俾人摘落黎 感動到喊

甲一直接收咗季啦

好心咪用華人做藉口la
如果場均40
邊隊都要你
Jimmy butler
Victor oladipo
curry
Isaiah Thomas
咪又係比人睇低再打返上黎
好l common wo係nba
nba進步果個都有
佢係prime 最多機會果陣進步得唔夠快
賴得人? 冇好好把握
鄧肯對熱火拍地
你睇佢訪問都知佢有幾l軟弱
起馬佢表現得好soft
內心幾tough我唔知la
我真係睇唔到sor

更正返
係train大隻左既

oladipo curry
2個樂透都比你話睇低
it本身ncaa已經得分手
根本第一年國王已經爆分
bulter就靠防守起家
仲有老老實實個個黃種人性格都soft架啦
我真係無點見過黃種人tough
孫楊？

你有睇開curry就知
冇名校要佢嫁
唔好on9 la
ncaa打得好選秀排位先高
之後仲要玻璃腳添

林書豪高it幾多自己知la
佢有it 7成既得分技巧都唔會冇球隊要佢

有幾多係天選之子一直比人重視呀
機會過左就冇嫁la

佢黃種人身份其實先有優勢
打到好少少吹捧到上天
又有中國市場
我係老闆都想要佢
如果佢好波既話
真心 廢就廢la
唔好怨人歧視你la 唉
係nba白人都比人歧視嫁la
你認佢係soft咪好囉

oladipo係westbrook陰影之下生存左幾耐
你有留意就明嫁la
我都唔明你講孫揚做咩勁
唔好討論d垃圾ok?
你話易帝比湖人簽左冇得出
話黃種人比人歧視都算
孫揚。。。你講出黎自己都笑la

佢係真係叫大把機會嫁la
linsanity之後
佢自己進步得唔夠
打唔出巨星風範
真係唔怪得人

唔明點解棄暗投明又要駡，
佢本身就有反共傾向，擺明同一陣線。
詳情如下：

老老豆豆，身為基督徒好似你咁真係悲哀

你屎波NBA 唔要你就返中國奶共

咁多年NBA 沽名釣譽

奶完你就話想返NBA

NBA 如果有球隊要你(除development league) 我即刻食屎

屌你老母

NBA 唔要佢仲喊到豬頭話人地

又唔諗吓自己屎波丟晒亞洲人架

掛住整個死人頭之後冇進步過

佢唔係話仲有NBA 夢咩
唔貼錢打波

唔係喎 前排呢條友講到好認真話CBA係佢既夢想 又點 而家換隻字做NBA?

抵撚死，無人簽，返支那奶共啦仆街

linsanity 之後都有人吹奏
條友仔抄黑人髮型就叻，打籃球？食屎啦

Lebron真係好撚癲
打咁多年好似未聽過佢傷過成季